%@metapost:pytha404exo016.mp
%@Titre: Gardien de but. (2)
%@Auteur : d'après MAFPEN Lille
\par
Un célèbre joueur de football a du tirer deux penaltys dans le même match. Voici un schéma qui représente la trajectoire des deux tirs :
\begin{itemize}
\item le premier, en bas à droite du gardien ;
\item le deuxième, en lucarne à gauche du gardien.
\end{itemize}
Pour chacun des ces deux tirs, calcule la longueur parcourue par le ballon (valeur exacte puis arrondie au cm).
\[\includegraphics[scale=0.75]{pytha404exo016-1}\]
%@Commentaire: Pour {\em Gardien de but (3)}, voir \verb+3eme-cumul/exo22.tex+.